<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>États-Unis on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/tags/%C3%A9tats-unis/</link>
        <description>Recent content in États-Unis on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/tags/%C3%A9tats-unis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Salvador Ramos, 18 ans, tue sa grand-mère et des élèves d&#39;une ancienne école lors d&#39;une fusillade au Texas</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/salvador-ramos-18-ans-tue-sa-grand-m%C3%A8re-et-des-%C3%A9l%C3%A8ves-dune-ancienne-%C3%A9cole-lors-dune-fusillade-au-texas/</link>
        <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/salvador-ramos-18-ans-tue-sa-grand-m%C3%A8re-et-des-%C3%A9l%C3%A8ves-dune-ancienne-%C3%A9cole-lors-dune-fusillade-au-texas/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/salvador-ramos-18-ans-tue-sa-grand-m%C3%A8re-et-des-%C3%A9l%C3%A8ves-dune-ancienne-%C3%A9cole-lors-dune-fusillade-au-texas/shooting.jpg" alt="Featured image of post Salvador Ramos, 18 ans, tue sa grand-mère et des élèves d&#39;une ancienne école lors d&#39;une fusillade au Texas" /&gt;&lt;p&gt;Salvador Ramos, un tireur de 18 ans, s&amp;rsquo;est livré à une fusillade à Uvalde, au Texas, le mardi 24 mai 2022, tuant 15 personnes à la Robb Elementary School. Le tireur était un ancien élève de l&amp;rsquo;école et avait déjà été accusé du meurtre de sa grand-mère.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;agresseur, qui aurait été abattu par des agents de sécurité, est entré dans l&amp;rsquo;école primaire et a brutalement assassiné des enfants âgés de 5 à 11 ans ainsi qu&amp;rsquo;un enseignant. Une femme a également été signalée comme étant dans un état critique et est soignée à l&amp;rsquo;hôpital universitaire de San Antonio. L&amp;rsquo;hôpital l&amp;rsquo;a d&amp;rsquo;abord annoncé sur les réseaux sociaux, en disant:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nous avons reçu deux patients de la fusillade à Robb Elementary à Uvalde, un enfant et un adulte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le statut de la femme de 66 ans est passé à critique dans les mises à jour ultérieures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le président des États-Unis est susceptible de faire des commentaires sur le sujet ce soir, selon l&amp;rsquo;attachée de presse de la Maison Blanche, Karine Jean-Pierre, et a présenté ses plus sincères condoléances à la famille touchée:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ses prières accompagnent les familles touchées par ce terrible événement, et il prendra la parole ce soir à son retour à la Maison Blanche.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En outre, le gouverneur du Texas, Greg Abbott, a félicité ceux qui ont aidé à arrêter la fusillade et a exprimé l&amp;rsquo;indignation des Texans face à la tragique tragédie. La Division de la gestion des urgences du Texas, selon le gouverneur, fournira les ressources nécessaires aux responsables concernés pour aider à atténuer les effets de l&amp;rsquo;atrocité des tirs.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Russie : les États-Unis proposent de manipuler et de contrôler les gouvernements africains contre la Russie</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/</link>
        <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/usa-russia.jpg" alt="Featured image of post Russie : les États-Unis proposent de manipuler et de contrôler les gouvernements africains contre la Russie" /&gt;&lt;p&gt;Les États-Unis ont proposé un projet de loi pour manipuler ou punir les gouvernements africains et pour contrôler les ressources minérales du continent si l&amp;rsquo;influence russo-sino sur le continent continue d&amp;rsquo;augmenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du déploiement des drapeaux russes en Éthiopie au nombre croissant de partisans russo-sinos en Afrique, l&amp;rsquo;Occident semble perdre pied sur le continent. Les statistiques continuent de pointer vers le déclin de l&amp;rsquo;influence de l&amp;rsquo;Occident en Afrique, de sorte que; alors qu&amp;rsquo;en 2000, la France était la première destination pour l&amp;rsquo;importation de marchandises en Afrique ; en 2022, plus de 70 % des importations africaines proviennent actuellement de Chine. En outre, la Russie est désormais la première source d&amp;rsquo;importation d&amp;rsquo;armes de l&amp;rsquo;Afrique et est responsable de 49 % des exportations d&amp;rsquo;armes vers l&amp;rsquo;Afrique. Le conflit en cours entre la Russie et l&amp;rsquo;Ukraine met en évidence l&amp;rsquo;importance stratégique du continent dans la lutte entre l&amp;rsquo;Est et l&amp;rsquo;Ouest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La crise ukraino-russe en cours a également révélé la position de nombreux pays africains et de leurs citoyens concernant la crise. Lors de l&amp;rsquo;AGNU tenue pour une décision consensuelle sur les conflits russo-ukrainiens, les décisions des pays, notamment africains, de s&amp;rsquo;abstenir de la crise auraient pu être une source d&amp;rsquo;irritation pour les États-Unis. En outre, plusieurs citoyens africains, en ligne, ont également omis de critiquer le rôle de la Russie dans le conflit, nombre d&amp;rsquo;entre eux affirmant le double standard de l&amp;rsquo;Occident et de ses entreprises concernant les conflits entre Israël et la Palestine. Cela les place sur un terrain moral différent de celui des États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selon le projet de loi H.R.7311, les États-Unis chercheront à contrôler les ressources naturelles, les bases militaires et la sécurité du continent :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;.. contrôler les secteurs stratégiques en Afrique, tels que l&amp;rsquo;exploitation minière et d&amp;rsquo;autres formes d&amp;rsquo;extraction et d&amp;rsquo;exploitation des ressources naturelles, les bases militaires et autres accords de coopération en matière de sécurité, et les technologies de l&amp;rsquo;information et des communications.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cela pourrait être assimilé à une atteinte à la liberté d&amp;rsquo;association et à l&amp;rsquo;autodétermination des pays africains. Il semble que l&amp;rsquo;Afrique deviendrait un terrain par procuration pour une guerre des ressources entre l&amp;rsquo;Occident et l&amp;rsquo;Orient. En outre, le projet de loi propose d&amp;rsquo;influencer la politique des pays africains et de manipuler les gouvernements en fonction de son programme :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;..manipuler les gouvernements africains et leurs politiques, ainsi que les opinions publiques et les préférences de vote des populations africaines et des groupes de la diaspora, y compris ceux des États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Après la promulgation du projet de loi, des rapports annuels seront établis pour les cinq prochaines années sur les activités de la Russie sur le continent, et des stratégies seront élaborées pour contrer les activités qui ne correspondent pas aux intérêts des États-Unis.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
