<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Politique on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/tags/politique/</link>
        <description>Recent content in Politique on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/tags/politique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2023: Peter Obi révèle une campagne de diffamation à son encontre et se retire de la bataille des billets du parti</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/2023-peter-obi-r%C3%A9v%C3%A8le-une-campagne-de-diffamation-%C3%A0-son-encontre-et-se-retire-de-la-bataille-des-billets-du-parti/</link>
        <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/2023-peter-obi-r%C3%A9v%C3%A8le-une-campagne-de-diffamation-%C3%A0-son-encontre-et-se-retire-de-la-bataille-des-billets-du-parti/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/2023-peter-obi-r%C3%A9v%C3%A8le-une-campagne-de-diffamation-%C3%A0-son-encontre-et-se-retire-de-la-bataille-des-billets-du-parti/peter-obi.webp" alt="Featured image of post 2023: Peter Obi révèle une campagne de diffamation à son encontre et se retire de la bataille des billets du parti" /&gt;&lt;p&gt;Bien qu&amp;rsquo;il semble avoir un grand nombre d&amp;rsquo;abonnés sur les réseaux sociaux, de sorte qu&amp;rsquo;une campagne #1MillionManMarch a été créée en sa faveur; L&amp;rsquo;espoir présidentiel nigérian, Peter Obi, a renoncé à son aspiration à se présenter pour l&amp;rsquo;un des principaux partis politiques du pays, le People&amp;rsquo;s Democratic Party (PDP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le PDP et l&amp;rsquo;APC sont les deux plus grands partis politiques du pays riche en pétrole, et ils sont comparables aux partis républicain et démocrate aux États-Unis en termes de domination. Gagner les primaires présidentielles de n&amp;rsquo;importe quel parti, cependant, nécessite plus que la simple publication de notes de service. L&amp;rsquo;argent et, dans la plupart des cas, le sentiment tribal et religieux peuvent influencer le résultat des primaires dans l&amp;rsquo;un ou l&amp;rsquo;autre des deux principaux partis, comme le montrent la plupart des élections primaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un grand quotidien du pays, le Sahara Reporters, a précédemment affirmé que Peter Obi pourrait se retirer des primaires. Selon la source, l&amp;rsquo;aspirant à la présidence pourrait se retirer du concours pour le ticket présidentiel du PDP en raison d&amp;rsquo;une faible probabilité de remporter l&amp;rsquo;investiture du parti. Ils ont déclaré que Peter Obi était prêt à abandonner le parti pour ceux qui sont disposés et capables de dépenser de l&amp;rsquo;argent pour obtenir les votes des délégués lors de la primaire du parti ce week-end.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juste au moment où la journée touchait à sa fin, People Gazette a affirmé que Peter Obi avait confirmé un gang contre lui, l&amp;rsquo;excluant de la course contre les 14 autres espoirs confirmés du parti. Il devrait révéler la nouvelle plate-forme à partir de laquelle il lancerait sa campagne présidentielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;identité du parti n&amp;rsquo;a cependant pas encore été révélée.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
