<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Inter on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/tags/inter/</link>
        <description>Recent content in Inter on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/tags/inter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>L&#39;Inter Milan pourrait ramener Romelu Lukaku</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/linter-milan-pourrait-ramener-romelu-lukaku/</link>
        <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/linter-milan-pourrait-ramener-romelu-lukaku/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/linter-milan-pourrait-ramener-romelu-lukaku/lukaku.webp" alt="Featured image of post L&#39;Inter Milan pourrait ramener Romelu Lukaku" /&gt;&lt;p&gt;Selon certaines informations, Romelu Lukaku, l&amp;rsquo;attaquant de Chelsea en difficulté, a renouvelé l&amp;rsquo;intérêt de l&amp;rsquo;Inter Milan pour le ramener en Italie cet été. Selon plusieurs sources, le PDG de l&amp;rsquo;Inter Milan, Giuseppe Marotta, est ravi de voir le meilleur attaquant belge revêtir à nouveau le maillot du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabrizio Romano, un journaliste sportif bien connu, a confirmé l&amp;rsquo;histoire sur son compte de réseau social:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dans les prochaines heures, la direction de l&amp;rsquo;Inter rencontrera l&amp;rsquo;avocat de Romelu Lukaku. L&amp;rsquo;attaquant belge souhaite revenir à l&amp;rsquo;Inter, mais Chelsea n&amp;rsquo;a pas encore discuté de la formule, du salaire et d&amp;rsquo;autres détails. 
Chelsea a payé 115 millions d&amp;rsquo;euros pour Lukaku il y a un an, c&amp;rsquo;est donc un arrangement compliqué.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bien qu&amp;rsquo;il ait terminé la saison en tant que meilleur buteur du club avec 15 buts toutes compétitions confondues, l&amp;rsquo;attaquant belge a été largement critiqué pour ne pas avoir justifié son prix d&amp;rsquo;achat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La spéculation d&amp;rsquo;un retour probable à l&amp;rsquo;Inter n&amp;rsquo;est pas nouvelle. Son interview controversée de Sky Sports, dans laquelle il révélait son mécontentement à l&amp;rsquo;égard du système de jeu actuel de Chelsea et exprimait son désir de retourner à l&amp;rsquo;Inter Milan, était chaotique et a suscité une condamnation importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Inter Milan aura du mal à tirer le meilleur parti du nouveau contrat de Lukaku avec Chelsea. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, nous vous tiendrons au courant de la situation.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
