<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Des sports on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/categories/des-sports/</link>
        <description>Recent content in Des sports on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/categories/des-sports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>L&#39;Inter Milan pourrait ramener Romelu Lukaku</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/linter-milan-pourrait-ramener-romelu-lukaku/</link>
        <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/linter-milan-pourrait-ramener-romelu-lukaku/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/linter-milan-pourrait-ramener-romelu-lukaku/lukaku.webp" alt="Featured image of post L&#39;Inter Milan pourrait ramener Romelu Lukaku" /&gt;&lt;p&gt;Selon certaines informations, Romelu Lukaku, l&amp;rsquo;attaquant de Chelsea en difficulté, a renouvelé l&amp;rsquo;intérêt de l&amp;rsquo;Inter Milan pour le ramener en Italie cet été. Selon plusieurs sources, le PDG de l&amp;rsquo;Inter Milan, Giuseppe Marotta, est ravi de voir le meilleur attaquant belge revêtir à nouveau le maillot du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabrizio Romano, un journaliste sportif bien connu, a confirmé l&amp;rsquo;histoire sur son compte de réseau social:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dans les prochaines heures, la direction de l&amp;rsquo;Inter rencontrera l&amp;rsquo;avocat de Romelu Lukaku. L&amp;rsquo;attaquant belge souhaite revenir à l&amp;rsquo;Inter, mais Chelsea n&amp;rsquo;a pas encore discuté de la formule, du salaire et d&amp;rsquo;autres détails. 
Chelsea a payé 115 millions d&amp;rsquo;euros pour Lukaku il y a un an, c&amp;rsquo;est donc un arrangement compliqué.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bien qu&amp;rsquo;il ait terminé la saison en tant que meilleur buteur du club avec 15 buts toutes compétitions confondues, l&amp;rsquo;attaquant belge a été largement critiqué pour ne pas avoir justifié son prix d&amp;rsquo;achat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La spéculation d&amp;rsquo;un retour probable à l&amp;rsquo;Inter n&amp;rsquo;est pas nouvelle. Son interview controversée de Sky Sports, dans laquelle il révélait son mécontentement à l&amp;rsquo;égard du système de jeu actuel de Chelsea et exprimait son désir de retourner à l&amp;rsquo;Inter Milan, était chaotique et a suscité une condamnation importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Inter Milan aura du mal à tirer le meilleur parti du nouveau contrat de Lukaku avec Chelsea. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, nous vous tiendrons au courant de la situation.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>NBBF : Crise de leadership, menaces, interdictions et décadence du basket-ball au Nigeria</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/</link>
        <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/men-team.jpg" alt="Featured image of post NBBF : Crise de leadership, menaces, interdictions et décadence du basket-ball au Nigeria" /&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement fédéral du Nigéria a décidé d&amp;rsquo;interdire toutes les activités de basket-ball dans le pays et toutes les équipes de basket-ball nigérianes de participer à des compétitions internationales afin de lutter contre la décadence sportive du pays. Compte tenu des informations selon lesquelles l&amp;rsquo;administration de la Fédération nigériane de basketball (NBBF) est chaotique et manque de direction, cette décision n&amp;rsquo;est pas surprenante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On dit que deux dirigeants et deux conseils d&amp;rsquo;administration dirigent le corps, aucune des parties n&amp;rsquo;étant disposée à céder le contrôle à l&amp;rsquo;autre. Selon un communiqué de presse du ministère de la Jeunesse et du Développement des Sports, l&amp;rsquo;équipe nationale masculine s&amp;rsquo;est engagée à cesser de jouer pour le Nigeria à moins qu&amp;rsquo;un certain membre ne soit retiré de la NBBF. La moitié des joueuses de D&amp;rsquo;Tigress ont annoncé leur désir d&amp;rsquo;abandonner l&amp;rsquo;équipe nationale malgré leur qualification pour la Coupe du monde de basket féminin, confirmant la tourmente du leadership de l&amp;rsquo;instance. Malgré des tentatives répétées pour atténuer le problème et améliorer le sport au Nigeria, tous les efforts ont échoué.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré les efforts du gouvernement fédéral pour résoudre la situation de leadership, le mantra &amp;laquo;pas de politique dans le football&amp;raquo; de la FIBA interdit aux gouvernements d&amp;rsquo;interférer dans les activités de basket-ball. La fédération de basket-ball a continué à suivre la voie de l&amp;rsquo;anarchie et de l&amp;rsquo;instabilité en l&amp;rsquo;absence de directives gouvernementales. Une interdiction de trois ans de la Nigerian Premier Basketball League imposée par une décision de justice a ajouté au pandémonium, alors que les sponsors cherchaient la sécurité en annulant leurs relations. En conséquence, le gouvernement déçu n&amp;rsquo;a vu aucune autre option que d&amp;rsquo;imposer une interdiction de deux ans sur toutes les activités de basket-ball, ce qui semblait justifiable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;équipe féminine, qui avait menacé de cesser de jouer pour le Nigeria, a publié un communiqué de presse le 20 mai 2022, exprimant son mécontentement face à la décision du gouvernement de les empêcher de participer à la Coupe du monde féminine de basket-ball en Australie. L&amp;rsquo;équipe D&amp;rsquo;Tigress a souligné ses récentes réalisations dans un communiqué, notamment sa victoire au championnat Afrobasket 2021 au Cameroun. Malgré les menaces précédentes de l&amp;rsquo;équipe de cesser de jouer pour le pays, sa nouvelle position fait néanmoins allusion à une solution possible à la crise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rappelons qu&amp;rsquo;en 2010, l&amp;rsquo;ancien président du Nigeria, Goodluck Jonathan, a imposé une interdiction aux équipes nationales de football de participer à des matchs internationaux à la suite d&amp;rsquo;une précédente performance humiliante en Coupe du monde. L&amp;rsquo;interdiction a forcé la Fédération nigériane de football à se réformer et l&amp;rsquo;équipe nationale masculine a remporté la coupe AFCON contre le Burkina Faso en 2013. La récente interdiction du gouvernement pourrait être un autre événement historique qui rime. Néanmoins, il est peu probable que l&amp;rsquo;administration Buhari annule la décision de si tôt.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
