<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Crime on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/categories/crime/</link>
        <description>Recent content in Crime on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/categories/crime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Insécurité : 1635 personnes kidnappées dans le nord du Nigeria</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/</link>
        <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/gunmen.png" alt="Featured image of post Insécurité : 1635 personnes kidnappées dans le nord du Nigeria" /&gt;&lt;p&gt;Des explosions aux enlèvements, les Nigérians deviennent rapidement une espèce en voie de disparition en Afrique subsaharienne. Bien que, selon HumAngle, 1 billion de nairas aient été alloués aux opérations de défense en 2022, le pays souffre toujours de groupes terroristes et de bandits interdits à travers le pays. StatiSense, une société de données basée au Nigéria, donne un aperçu de la démographie géographique de ces attaques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selon StatiSense, le Nord-Ouest et le Centre-Nord sont les principales régions géopolitiques où ces crimes ont été perpétrés. Le Nord représentait 89,5% (1635) de tous les kidnappés au Nigéria, un ratio stupéfiant de 545:64 par rapport au Sud, qui en comptait 192. Étonnamment, le Nord-Est, qui a été une base pour des attaques terroristes au cours de la dernière décennie, ne comptait que 4,46% des kidnappés du nord, contrairement au nord-ouest et au centre-nord, qui étaient en tête de liste avec respectivement 837 et 725 kidnappés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne le Nord-Ouest, l&amp;rsquo;attaque ferroviaire Abuja-Kaduna est un exemple symbolique de l&amp;rsquo;état détérioré de la sécurité de Kaduna. L&amp;rsquo;attaque infâme a été responsable de la mort de huit Nigérians et de l&amp;rsquo;enlèvement de 168 passagers. La route automobile Abuja-Kaduna porte le même évangile; les reportages et les reportages vidéo ont décrit l&amp;rsquo;itinéraire comme un itinéraire pour ceux qui sont aussi audacieux que Beauchamp. De plus, Katsina et Zamfara faisaient également partie du top 3 des États avec le plus grand nombre de kidnappés, tous appartenant au Nord-Ouest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De même, l&amp;rsquo;État du Niger dans le centre-nord continue d&amp;rsquo;être identifié dans les médias grand public avec des attaques aveugles contre des communautés déjà improvisées. Dans les 17 premiers jours du premier trimestre, le gouverneur de l&amp;rsquo;État, Sani Bello, a déclaré que 300 communautés avaient été attaquées dans les États du Niger et que 220 personnes avaient été tuées tandis que 200 avaient été enlevées, dont 3 expatriés chinois. Malheureusement, ce ne sont que l&amp;rsquo;une des nombreuses attaques qui affligent l&amp;rsquo;État. Néanmoins, il a également été signalé que les deux États les plus pacifiques du pays étaient Nassarawa et Gombe, qui appartiennent tous deux respectivement au centre-nord et au nord-est.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant que pays déjà connu pour sa corruption notoire et son sens des mœurs détérioré, l&amp;rsquo;insécurité dans le pays atténuera son développement et dissuadera probablement les futurs investisseurs ou expatriés d&amp;rsquo;investir leur temps et leur argent dans une zone de sécurité volatile.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
