<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Santé on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/categories/sant%C3%A9/</link>
        <description>Recent content in Santé on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/categories/sant%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Monkeypox : le prochain mois de la fierté LGBT pourrait aggraver la situation</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/monkeypox-le-prochain-mois-de-la-fiert%C3%A9-lgbt-pourrait-aggraver-la-situation/</link>
        <pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/monkeypox-le-prochain-mois-de-la-fiert%C3%A9-lgbt-pourrait-aggraver-la-situation/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/monkeypox-le-prochain-mois-de-la-fiert%C3%A9-lgbt-pourrait-aggraver-la-situation/gay-monkeypox.jpg" alt="Featured image of post Monkeypox : le prochain mois de la fierté LGBT pourrait aggraver la situation" /&gt;&lt;p&gt;Monkeypox, un virus non endémique, se propage à travers l&amp;rsquo;Europe sans lien connu ou établi entre les cas. Actuellement, plus de 100 cas ont été identifiés en Allemagne, en Suisse, en Espagne, au Royaume-Uni et dans d&amp;rsquo;autres pays d&amp;rsquo;Europe. Bien que le monkeypox ait ses origines dans les jungles tropicales d&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest et centrale et se propage normalement par contact intime entre les humains et les animaux infectés, les scientifiques sont déconcertés par la récente épidémie en Europe. Des infections non liées de personnes qui semblent n&amp;rsquo;avoir aucun antécédent ensemble dans différents pays européens pourraient indiquer un mutant ou une mutation du virus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La communauté scientifique connaît le monkeypox en tant que virus. Il est lié au virus de la varicelle, qui a été éliminé du monde au cours des dernières décennies. Monkeypox a un taux de mortalité de 3% malgré la disponibilité des vaccins. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, la dernière épidémie, qui reste un mystère, pourrait indiquer que le virus a changé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalement, une épidémie en dehors de l&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest et du Centre serait imputée à quelqu&amp;rsquo;un qui a récemment visité l&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest ou du Centre et est entré en contact avec des rongeurs comme les rats gambiens. La nouvelle épidémie, cependant, ne pouvait être liée à rien en dehors de l&amp;rsquo;Europe. En effet, de nouvelles études impliquent qu&amp;rsquo;il pourrait provenir d&amp;rsquo;un sauna gay à Madrid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enrinque Ruiz Escudero, ministre de la Santé de Madrid, a affirmé que les 30 nouveaux cas en Espagne pourraient être liés à un seul sauna pour adultes à Madrid. Les personnes infectées au Royaume-Uni se sont également révélées homosexuelles. Ainsi, un certain festival international en Belgique allègue que les trois cas découverts en Belgique ont été importés de pays contaminés, très probablement l&amp;rsquo;Espagne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Royaume-Uni, qui compte déjà 20 cas, a encouragé les homosexuels à surveiller les signes du virus. Étant donné qu&amp;rsquo;une célébration de la fierté gay devrait avoir lieu prochainement en juin, le gouvernement britannique pourrait être contraint de restreindre les activités de la communauté LGTBQ+. Cela en soi provoque déjà le chaos au sein de la communauté et au-delà.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
