<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>IPOB on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/tags/ipob/</link>
        <description>Recent content in IPOB on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/tags/ipob/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>IPOB: &lt;&lt;Le Nigeria doit être politiquement décentralisé&gt;&gt; - Adamu Garba bout sur la mort de Fatima</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/ipob-le-nigeria-doit-%C3%AAtre-politiquement-d%C3%A9centralis%C3%A9-adamu-garba-bout-sur-la-mort-de-fatima/</link>
        <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/ipob-le-nigeria-doit-%C3%AAtre-politiquement-d%C3%A9centralis%C3%A9-adamu-garba-bout-sur-la-mort-de-fatima/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/ipob-le-nigeria-doit-%C3%AAtre-politiquement-d%C3%A9centralis%C3%A9-adamu-garba-bout-sur-la-mort-de-fatima/adamu-garba.jpg" alt="Featured image of post IPOB: &lt;&lt;Le Nigeria doit être politiquement décentralisé&gt;&gt; - Adamu Garba bout sur la mort de Fatima" /&gt;&lt;p&gt;Malgré le fait qu&amp;rsquo;Emma Powerful, la porte-parole du groupe terroriste proscrit du Nigeria, les Indigenious People of Biafra (IPOB), a nié le meurtre d&amp;rsquo;une habitante du Nord nommée Fatima ; de nombreux militants des droits politiques continuent de condamner l&amp;rsquo;incident, citant un double standard perçu dans la manière dont la justice sociale du pays est administrée. De nombreux habitants du Nord, comme Adamu Garba, un ancien membre de l&amp;rsquo;APC et candidat à la présidence, ont déclaré sur les réseaux sociaux que le Nigeria ne peut pas fonctionner sans une décentralisation appropriée et une décentralisation du pouvoir vers les États et les régions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fatima, une mère enceinte, aurait été tuée par des terroristes de l&amp;rsquo;IPOB dans l&amp;rsquo;État d&amp;rsquo;Anambra, selon les médias sociaux. La femme serait originaire de l&amp;rsquo;État d&amp;rsquo;Adamawa et une musulmane pieuse qui vit dans la zone politique du sud-est du Nigéria. Cette tragédie odieuse s&amp;rsquo;est produite une semaine seulement après l&amp;rsquo;assassinat d&amp;rsquo;un membre du Congrès local. IPOB et sa composante militante, le Eastern Security Network, ont été critiqués pour leurs atrocités croissantes contre les peuples autochtones et non autochtones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adamu Garba s&amp;rsquo;est rendu sur les réseaux sociaux pour exprimer son chagrin face à la perte :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dans le monde entier, il n&amp;rsquo;y a jamais eu d&amp;rsquo;organisation terroriste aussi lâche que l&amp;rsquo;IPOB. Plus important encore, personne n&amp;rsquo;est plus enclin à l&amp;rsquo;autodestruction que ses partisans silencieux. Fatima, horriblement assassinée, et ses enfants viennent de mon état, Adamawa. Je veux dire, sommes-nous vraiment dans le même pays ? Le double standard est inimaginable. Il semble que la vie au Nigeria comporte deux niveaux.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il a ensuite souligné l&amp;rsquo;hypocrisie des militants des droits de l&amp;rsquo;homme sur les réseaux sociaux, citant la récente justice dans la jungle contre un chrétien professant à Sokoto pour un blasphème présumé contre le prophète de la religion islamique. Adamu Garba a peut-être été agacé par l&amp;rsquo;épisode, qui a fait l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;une notoriété internationale ; car selon lui, aucune réponse équivalente n&amp;rsquo;a été apportée à la mort de Fatima. En conséquence, Adamu Garba a recommandé que le pouvoir soit dispersé afin de donner à chacun un sentiment d&amp;rsquo;appartenance et de sécurité :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Plus vite nous nous rendrons compte que le Nigéria a besoin d&amp;rsquo;une décentralisation politique complète et que chacun devrait prendre soin de sa région, mieux ce sera pour nous. Pourquoi des gens comme Fatima et d&amp;rsquo;autres personnes en danger à Anambra ne peuvent-ils pas rentrer chez eux puisque le gouvernement ne les protège pas ou ne se soucie même pas d&amp;rsquo;eux ? Nous devrions arrêter de faire semblant ou d&amp;rsquo;essayer d&amp;rsquo;être politiquement corrects. Ce pays n&amp;rsquo;est pas conçu pour l&amp;rsquo;égalité et l&amp;rsquo;équité pour tous les citoyens.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;insécurité a augmenté ces dernières années dans ce pays d&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest, stimulée par les idéologies religieuses et politiques. Malgré l&amp;rsquo;allocation d&amp;rsquo;un billion de nairas pour lutter contre la menace, l&amp;rsquo;insécurité persiste dans la plupart des régions du pays.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
