<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Monkeypox : le prochain mois de la fierté LGBT pourrait aggraver la situation</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/monkeypox-le-prochain-mois-de-la-fiert%C3%A9-lgbt-pourrait-aggraver-la-situation/</link>
        <pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/monkeypox-le-prochain-mois-de-la-fiert%C3%A9-lgbt-pourrait-aggraver-la-situation/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/monkeypox-le-prochain-mois-de-la-fiert%C3%A9-lgbt-pourrait-aggraver-la-situation/gay-monkeypox.jpg" alt="Featured image of post Monkeypox : le prochain mois de la fierté LGBT pourrait aggraver la situation" /&gt;&lt;p&gt;Monkeypox, un virus non endémique, se propage à travers l&amp;rsquo;Europe sans lien connu ou établi entre les cas. Actuellement, plus de 100 cas ont été identifiés en Allemagne, en Suisse, en Espagne, au Royaume-Uni et dans d&amp;rsquo;autres pays d&amp;rsquo;Europe. Bien que le monkeypox ait ses origines dans les jungles tropicales d&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest et centrale et se propage normalement par contact intime entre les humains et les animaux infectés, les scientifiques sont déconcertés par la récente épidémie en Europe. Des infections non liées de personnes qui semblent n&amp;rsquo;avoir aucun antécédent ensemble dans différents pays européens pourraient indiquer un mutant ou une mutation du virus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La communauté scientifique connaît le monkeypox en tant que virus. Il est lié au virus de la varicelle, qui a été éliminé du monde au cours des dernières décennies. Monkeypox a un taux de mortalité de 3% malgré la disponibilité des vaccins. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, la dernière épidémie, qui reste un mystère, pourrait indiquer que le virus a changé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalement, une épidémie en dehors de l&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest et du Centre serait imputée à quelqu&amp;rsquo;un qui a récemment visité l&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest ou du Centre et est entré en contact avec des rongeurs comme les rats gambiens. La nouvelle épidémie, cependant, ne pouvait être liée à rien en dehors de l&amp;rsquo;Europe. En effet, de nouvelles études impliquent qu&amp;rsquo;il pourrait provenir d&amp;rsquo;un sauna gay à Madrid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enrinque Ruiz Escudero, ministre de la Santé de Madrid, a affirmé que les 30 nouveaux cas en Espagne pourraient être liés à un seul sauna pour adultes à Madrid. Les personnes infectées au Royaume-Uni se sont également révélées homosexuelles. Ainsi, un certain festival international en Belgique allègue que les trois cas découverts en Belgique ont été importés de pays contaminés, très probablement l&amp;rsquo;Espagne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Royaume-Uni, qui compte déjà 20 cas, a encouragé les homosexuels à surveiller les signes du virus. Étant donné qu&amp;rsquo;une célébration de la fierté gay devrait avoir lieu prochainement en juin, le gouvernement britannique pourrait être contraint de restreindre les activités de la communauté LGTBQ+. Cela en soi provoque déjà le chaos au sein de la communauté et au-delà.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>NBBF : Crise de leadership, menaces, interdictions et décadence du basket-ball au Nigeria</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/</link>
        <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/men-team.jpg" alt="Featured image of post NBBF : Crise de leadership, menaces, interdictions et décadence du basket-ball au Nigeria" /&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement fédéral du Nigéria a décidé d&amp;rsquo;interdire toutes les activités de basket-ball dans le pays et toutes les équipes de basket-ball nigérianes de participer à des compétitions internationales afin de lutter contre la décadence sportive du pays. Compte tenu des informations selon lesquelles l&amp;rsquo;administration de la Fédération nigériane de basketball (NBBF) est chaotique et manque de direction, cette décision n&amp;rsquo;est pas surprenante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On dit que deux dirigeants et deux conseils d&amp;rsquo;administration dirigent le corps, aucune des parties n&amp;rsquo;étant disposée à céder le contrôle à l&amp;rsquo;autre. Selon un communiqué de presse du ministère de la Jeunesse et du Développement des Sports, l&amp;rsquo;équipe nationale masculine s&amp;rsquo;est engagée à cesser de jouer pour le Nigeria à moins qu&amp;rsquo;un certain membre ne soit retiré de la NBBF. La moitié des joueuses de D&amp;rsquo;Tigress ont annoncé leur désir d&amp;rsquo;abandonner l&amp;rsquo;équipe nationale malgré leur qualification pour la Coupe du monde de basket féminin, confirmant la tourmente du leadership de l&amp;rsquo;instance. Malgré des tentatives répétées pour atténuer le problème et améliorer le sport au Nigeria, tous les efforts ont échoué.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré les efforts du gouvernement fédéral pour résoudre la situation de leadership, le mantra &amp;laquo;pas de politique dans le football&amp;raquo; de la FIBA interdit aux gouvernements d&amp;rsquo;interférer dans les activités de basket-ball. La fédération de basket-ball a continué à suivre la voie de l&amp;rsquo;anarchie et de l&amp;rsquo;instabilité en l&amp;rsquo;absence de directives gouvernementales. Une interdiction de trois ans de la Nigerian Premier Basketball League imposée par une décision de justice a ajouté au pandémonium, alors que les sponsors cherchaient la sécurité en annulant leurs relations. En conséquence, le gouvernement déçu n&amp;rsquo;a vu aucune autre option que d&amp;rsquo;imposer une interdiction de deux ans sur toutes les activités de basket-ball, ce qui semblait justifiable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;équipe féminine, qui avait menacé de cesser de jouer pour le Nigeria, a publié un communiqué de presse le 20 mai 2022, exprimant son mécontentement face à la décision du gouvernement de les empêcher de participer à la Coupe du monde féminine de basket-ball en Australie. L&amp;rsquo;équipe D&amp;rsquo;Tigress a souligné ses récentes réalisations dans un communiqué, notamment sa victoire au championnat Afrobasket 2021 au Cameroun. Malgré les menaces précédentes de l&amp;rsquo;équipe de cesser de jouer pour le pays, sa nouvelle position fait néanmoins allusion à une solution possible à la crise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rappelons qu&amp;rsquo;en 2010, l&amp;rsquo;ancien président du Nigeria, Goodluck Jonathan, a imposé une interdiction aux équipes nationales de football de participer à des matchs internationaux à la suite d&amp;rsquo;une précédente performance humiliante en Coupe du monde. L&amp;rsquo;interdiction a forcé la Fédération nigériane de football à se réformer et l&amp;rsquo;équipe nationale masculine a remporté la coupe AFCON contre le Burkina Faso en 2013. La récente interdiction du gouvernement pourrait être un autre événement historique qui rime. Néanmoins, il est peu probable que l&amp;rsquo;administration Buhari annule la décision de si tôt.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Insécurité : 1635 personnes kidnappées dans le nord du Nigeria</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/</link>
        <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/gunmen.png" alt="Featured image of post Insécurité : 1635 personnes kidnappées dans le nord du Nigeria" /&gt;&lt;p&gt;Des explosions aux enlèvements, les Nigérians deviennent rapidement une espèce en voie de disparition en Afrique subsaharienne. Bien que, selon HumAngle, 1 billion de nairas aient été alloués aux opérations de défense en 2022, le pays souffre toujours de groupes terroristes et de bandits interdits à travers le pays. StatiSense, une société de données basée au Nigéria, donne un aperçu de la démographie géographique de ces attaques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selon StatiSense, le Nord-Ouest et le Centre-Nord sont les principales régions géopolitiques où ces crimes ont été perpétrés. Le Nord représentait 89,5% (1635) de tous les kidnappés au Nigéria, un ratio stupéfiant de 545:64 par rapport au Sud, qui en comptait 192. Étonnamment, le Nord-Est, qui a été une base pour des attaques terroristes au cours de la dernière décennie, ne comptait que 4,46% des kidnappés du nord, contrairement au nord-ouest et au centre-nord, qui étaient en tête de liste avec respectivement 837 et 725 kidnappés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne le Nord-Ouest, l&amp;rsquo;attaque ferroviaire Abuja-Kaduna est un exemple symbolique de l&amp;rsquo;état détérioré de la sécurité de Kaduna. L&amp;rsquo;attaque infâme a été responsable de la mort de huit Nigérians et de l&amp;rsquo;enlèvement de 168 passagers. La route automobile Abuja-Kaduna porte le même évangile; les reportages et les reportages vidéo ont décrit l&amp;rsquo;itinéraire comme un itinéraire pour ceux qui sont aussi audacieux que Beauchamp. De plus, Katsina et Zamfara faisaient également partie du top 3 des États avec le plus grand nombre de kidnappés, tous appartenant au Nord-Ouest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De même, l&amp;rsquo;État du Niger dans le centre-nord continue d&amp;rsquo;être identifié dans les médias grand public avec des attaques aveugles contre des communautés déjà improvisées. Dans les 17 premiers jours du premier trimestre, le gouverneur de l&amp;rsquo;État, Sani Bello, a déclaré que 300 communautés avaient été attaquées dans les États du Niger et que 220 personnes avaient été tuées tandis que 200 avaient été enlevées, dont 3 expatriés chinois. Malheureusement, ce ne sont que l&amp;rsquo;une des nombreuses attaques qui affligent l&amp;rsquo;État. Néanmoins, il a également été signalé que les deux États les plus pacifiques du pays étaient Nassarawa et Gombe, qui appartiennent tous deux respectivement au centre-nord et au nord-est.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant que pays déjà connu pour sa corruption notoire et son sens des mœurs détérioré, l&amp;rsquo;insécurité dans le pays atténuera son développement et dissuadera probablement les futurs investisseurs ou expatriés d&amp;rsquo;investir leur temps et leur argent dans une zone de sécurité volatile.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Russie : les États-Unis proposent de manipuler et de contrôler les gouvernements africains contre la Russie</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/</link>
        <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/usa-russia.jpg" alt="Featured image of post Russie : les États-Unis proposent de manipuler et de contrôler les gouvernements africains contre la Russie" /&gt;&lt;p&gt;Les États-Unis ont proposé un projet de loi pour manipuler ou punir les gouvernements africains et pour contrôler les ressources minérales du continent si l&amp;rsquo;influence russo-sino sur le continent continue d&amp;rsquo;augmenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du déploiement des drapeaux russes en Éthiopie au nombre croissant de partisans russo-sinos en Afrique, l&amp;rsquo;Occident semble perdre pied sur le continent. Les statistiques continuent de pointer vers le déclin de l&amp;rsquo;influence de l&amp;rsquo;Occident en Afrique, de sorte que; alors qu&amp;rsquo;en 2000, la France était la première destination pour l&amp;rsquo;importation de marchandises en Afrique ; en 2022, plus de 70 % des importations africaines proviennent actuellement de Chine. En outre, la Russie est désormais la première source d&amp;rsquo;importation d&amp;rsquo;armes de l&amp;rsquo;Afrique et est responsable de 49 % des exportations d&amp;rsquo;armes vers l&amp;rsquo;Afrique. Le conflit en cours entre la Russie et l&amp;rsquo;Ukraine met en évidence l&amp;rsquo;importance stratégique du continent dans la lutte entre l&amp;rsquo;Est et l&amp;rsquo;Ouest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La crise ukraino-russe en cours a également révélé la position de nombreux pays africains et de leurs citoyens concernant la crise. Lors de l&amp;rsquo;AGNU tenue pour une décision consensuelle sur les conflits russo-ukrainiens, les décisions des pays, notamment africains, de s&amp;rsquo;abstenir de la crise auraient pu être une source d&amp;rsquo;irritation pour les États-Unis. En outre, plusieurs citoyens africains, en ligne, ont également omis de critiquer le rôle de la Russie dans le conflit, nombre d&amp;rsquo;entre eux affirmant le double standard de l&amp;rsquo;Occident et de ses entreprises concernant les conflits entre Israël et la Palestine. Cela les place sur un terrain moral différent de celui des États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selon le projet de loi H.R.7311, les États-Unis chercheront à contrôler les ressources naturelles, les bases militaires et la sécurité du continent :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;.. contrôler les secteurs stratégiques en Afrique, tels que l&amp;rsquo;exploitation minière et d&amp;rsquo;autres formes d&amp;rsquo;extraction et d&amp;rsquo;exploitation des ressources naturelles, les bases militaires et autres accords de coopération en matière de sécurité, et les technologies de l&amp;rsquo;information et des communications.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cela pourrait être assimilé à une atteinte à la liberté d&amp;rsquo;association et à l&amp;rsquo;autodétermination des pays africains. Il semble que l&amp;rsquo;Afrique deviendrait un terrain par procuration pour une guerre des ressources entre l&amp;rsquo;Occident et l&amp;rsquo;Orient. En outre, le projet de loi propose d&amp;rsquo;influencer la politique des pays africains et de manipuler les gouvernements en fonction de son programme :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;..manipuler les gouvernements africains et leurs politiques, ainsi que les opinions publiques et les préférences de vote des populations africaines et des groupes de la diaspora, y compris ceux des États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Après la promulgation du projet de loi, des rapports annuels seront établis pour les cinq prochaines années sur les activités de la Russie sur le continent, et des stratégies seront élaborées pour contrer les activités qui ne correspondent pas aux intérêts des États-Unis.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
