<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Politique on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/categories/politique/</link>
        <description>Recent content in Politique on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/categories/politique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Un Brésilien noir a été fumé à mort par les flics</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/un-br%C3%A9silien-noir-a-%C3%A9t%C3%A9-fum%C3%A9-%C3%A0-mort-par-les-flics/</link>
        <pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/un-br%C3%A9silien-noir-a-%C3%A9t%C3%A9-fum%C3%A9-%C3%A0-mort-par-les-flics/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/un-br%C3%A9silien-noir-a-%C3%A9t%C3%A9-fum%C3%A9-%C3%A0-mort-par-les-flics/black-lives.webp" alt="Featured image of post Un Brésilien noir a été fumé à mort par les flics" /&gt;&lt;p&gt;Après avoir été asphyxié par des policiers lors d&amp;rsquo;un défilé de la police à Rio de Janeiro, la mort d&amp;rsquo;un Brésilien noir non armé nommé Genivaldo de Jesus Santos a suscité l&amp;rsquo;indignation dans tout le pays et sur les réseaux sociaux. L&amp;rsquo;homme brésilien qui souffrait de schizophrénie a été soumis à des brutalités policières, après avoir été découvert avec ses médicaments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La victime a été poussée à terre par des policiers avant d&amp;rsquo;être placée dans une voiture, selon une vidéo devenue virale sur internet. Suite à cela, un gaz blanc et dense a été vu monter dans la voiture, la victime se débattant dans le véhicule avant de finalement succomber. La sauvagerie est comparable au meurtre de George Flyod, qui a déclenché une manifestation mondiale Black Lives Matter. La mort de Genivaldo de Jesus démontre que les Noirs au Brésil peuvent être la cible d&amp;rsquo;abus policiers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En décrivant l&amp;rsquo;incident, le cousin de Jesus Santos a déclaré :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ils ont jeté une sorte de gaz à l&amp;rsquo;intérieur du camion et sont allés au poste de police, mais mon oncle était inconscient. Il a été envoyé à l&amp;rsquo;hôpital, mais il n&amp;rsquo;a pas survécu.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;événement s&amp;rsquo;est produit mardi à Umbauba, quelques jours seulement après qu&amp;rsquo;une opération de police dans la région a entraîné la mort de plus de 20 personnes à Rio de Janeiro. Cela a déclenché des manifestations à Umbauba, notamment des barrages routiers et l&amp;rsquo;utilisation non violente du feu pour exiger justice pour l&amp;rsquo;homme de 38 ans. En réponse, le président brésilien Jair Bolsonaro a déclaré qu&amp;rsquo;il contacterait la police pour en savoir plus sur ce qui s&amp;rsquo;était passé et a exprimé ses condoléances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré cela, une autopsie indique que Jesus Santos est mort d&amp;rsquo;&amp;ldquo;asphyxie mécanique&amp;rdquo;, un type d&amp;rsquo;insuffisance respiratoire qui correspond à l&amp;rsquo;histoire du neveu de la victime et aux enregistrements largement diffusés.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023: Peter Obi révèle une campagne de diffamation à son encontre et se retire de la bataille des billets du parti</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/2023-peter-obi-r%C3%A9v%C3%A8le-une-campagne-de-diffamation-%C3%A0-son-encontre-et-se-retire-de-la-bataille-des-billets-du-parti/</link>
        <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/2023-peter-obi-r%C3%A9v%C3%A8le-une-campagne-de-diffamation-%C3%A0-son-encontre-et-se-retire-de-la-bataille-des-billets-du-parti/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/2023-peter-obi-r%C3%A9v%C3%A8le-une-campagne-de-diffamation-%C3%A0-son-encontre-et-se-retire-de-la-bataille-des-billets-du-parti/peter-obi.webp" alt="Featured image of post 2023: Peter Obi révèle une campagne de diffamation à son encontre et se retire de la bataille des billets du parti" /&gt;&lt;p&gt;Bien qu&amp;rsquo;il semble avoir un grand nombre d&amp;rsquo;abonnés sur les réseaux sociaux, de sorte qu&amp;rsquo;une campagne #1MillionManMarch a été créée en sa faveur; L&amp;rsquo;espoir présidentiel nigérian, Peter Obi, a renoncé à son aspiration à se présenter pour l&amp;rsquo;un des principaux partis politiques du pays, le People&amp;rsquo;s Democratic Party (PDP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le PDP et l&amp;rsquo;APC sont les deux plus grands partis politiques du pays riche en pétrole, et ils sont comparables aux partis républicain et démocrate aux États-Unis en termes de domination. Gagner les primaires présidentielles de n&amp;rsquo;importe quel parti, cependant, nécessite plus que la simple publication de notes de service. L&amp;rsquo;argent et, dans la plupart des cas, le sentiment tribal et religieux peuvent influencer le résultat des primaires dans l&amp;rsquo;un ou l&amp;rsquo;autre des deux principaux partis, comme le montrent la plupart des élections primaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un grand quotidien du pays, le Sahara Reporters, a précédemment affirmé que Peter Obi pourrait se retirer des primaires. Selon la source, l&amp;rsquo;aspirant à la présidence pourrait se retirer du concours pour le ticket présidentiel du PDP en raison d&amp;rsquo;une faible probabilité de remporter l&amp;rsquo;investiture du parti. Ils ont déclaré que Peter Obi était prêt à abandonner le parti pour ceux qui sont disposés et capables de dépenser de l&amp;rsquo;argent pour obtenir les votes des délégués lors de la primaire du parti ce week-end.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juste au moment où la journée touchait à sa fin, People Gazette a affirmé que Peter Obi avait confirmé un gang contre lui, l&amp;rsquo;excluant de la course contre les 14 autres espoirs confirmés du parti. Il devrait révéler la nouvelle plate-forme à partir de laquelle il lancerait sa campagne présidentielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;identité du parti n&amp;rsquo;a cependant pas encore été révélée.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Russie : les États-Unis proposent de manipuler et de contrôler les gouvernements africains contre la Russie</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/</link>
        <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/usa-russia.jpg" alt="Featured image of post Russie : les États-Unis proposent de manipuler et de contrôler les gouvernements africains contre la Russie" /&gt;&lt;p&gt;Les États-Unis ont proposé un projet de loi pour manipuler ou punir les gouvernements africains et pour contrôler les ressources minérales du continent si l&amp;rsquo;influence russo-sino sur le continent continue d&amp;rsquo;augmenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du déploiement des drapeaux russes en Éthiopie au nombre croissant de partisans russo-sinos en Afrique, l&amp;rsquo;Occident semble perdre pied sur le continent. Les statistiques continuent de pointer vers le déclin de l&amp;rsquo;influence de l&amp;rsquo;Occident en Afrique, de sorte que; alors qu&amp;rsquo;en 2000, la France était la première destination pour l&amp;rsquo;importation de marchandises en Afrique ; en 2022, plus de 70 % des importations africaines proviennent actuellement de Chine. En outre, la Russie est désormais la première source d&amp;rsquo;importation d&amp;rsquo;armes de l&amp;rsquo;Afrique et est responsable de 49 % des exportations d&amp;rsquo;armes vers l&amp;rsquo;Afrique. Le conflit en cours entre la Russie et l&amp;rsquo;Ukraine met en évidence l&amp;rsquo;importance stratégique du continent dans la lutte entre l&amp;rsquo;Est et l&amp;rsquo;Ouest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La crise ukraino-russe en cours a également révélé la position de nombreux pays africains et de leurs citoyens concernant la crise. Lors de l&amp;rsquo;AGNU tenue pour une décision consensuelle sur les conflits russo-ukrainiens, les décisions des pays, notamment africains, de s&amp;rsquo;abstenir de la crise auraient pu être une source d&amp;rsquo;irritation pour les États-Unis. En outre, plusieurs citoyens africains, en ligne, ont également omis de critiquer le rôle de la Russie dans le conflit, nombre d&amp;rsquo;entre eux affirmant le double standard de l&amp;rsquo;Occident et de ses entreprises concernant les conflits entre Israël et la Palestine. Cela les place sur un terrain moral différent de celui des États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selon le projet de loi H.R.7311, les États-Unis chercheront à contrôler les ressources naturelles, les bases militaires et la sécurité du continent :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;.. contrôler les secteurs stratégiques en Afrique, tels que l&amp;rsquo;exploitation minière et d&amp;rsquo;autres formes d&amp;rsquo;extraction et d&amp;rsquo;exploitation des ressources naturelles, les bases militaires et autres accords de coopération en matière de sécurité, et les technologies de l&amp;rsquo;information et des communications.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cela pourrait être assimilé à une atteinte à la liberté d&amp;rsquo;association et à l&amp;rsquo;autodétermination des pays africains. Il semble que l&amp;rsquo;Afrique deviendrait un terrain par procuration pour une guerre des ressources entre l&amp;rsquo;Occident et l&amp;rsquo;Orient. En outre, le projet de loi propose d&amp;rsquo;influencer la politique des pays africains et de manipuler les gouvernements en fonction de son programme :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;..manipuler les gouvernements africains et leurs politiques, ainsi que les opinions publiques et les préférences de vote des populations africaines et des groupes de la diaspora, y compris ceux des États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Après la promulgation du projet de loi, des rapports annuels seront établis pour les cinq prochaines années sur les activités de la Russie sur le continent, et des stratégies seront élaborées pour contrer les activités qui ne correspondent pas aux intérêts des États-Unis.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
