<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Nigeria on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/tags/nigeria/</link>
        <description>Recent content in Nigeria on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/tags/nigeria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>NBBF : Crise de leadership, menaces, interdictions et décadence du basket-ball au Nigeria</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/</link>
        <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/men-team.jpg" alt="Featured image of post NBBF : Crise de leadership, menaces, interdictions et décadence du basket-ball au Nigeria" /&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement fédéral du Nigéria a décidé d&amp;rsquo;interdire toutes les activités de basket-ball dans le pays et toutes les équipes de basket-ball nigérianes de participer à des compétitions internationales afin de lutter contre la décadence sportive du pays. Compte tenu des informations selon lesquelles l&amp;rsquo;administration de la Fédération nigériane de basketball (NBBF) est chaotique et manque de direction, cette décision n&amp;rsquo;est pas surprenante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On dit que deux dirigeants et deux conseils d&amp;rsquo;administration dirigent le corps, aucune des parties n&amp;rsquo;étant disposée à céder le contrôle à l&amp;rsquo;autre. Selon un communiqué de presse du ministère de la Jeunesse et du Développement des Sports, l&amp;rsquo;équipe nationale masculine s&amp;rsquo;est engagée à cesser de jouer pour le Nigeria à moins qu&amp;rsquo;un certain membre ne soit retiré de la NBBF. La moitié des joueuses de D&amp;rsquo;Tigress ont annoncé leur désir d&amp;rsquo;abandonner l&amp;rsquo;équipe nationale malgré leur qualification pour la Coupe du monde de basket féminin, confirmant la tourmente du leadership de l&amp;rsquo;instance. Malgré des tentatives répétées pour atténuer le problème et améliorer le sport au Nigeria, tous les efforts ont échoué.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré les efforts du gouvernement fédéral pour résoudre la situation de leadership, le mantra &amp;laquo;pas de politique dans le football&amp;raquo; de la FIBA interdit aux gouvernements d&amp;rsquo;interférer dans les activités de basket-ball. La fédération de basket-ball a continué à suivre la voie de l&amp;rsquo;anarchie et de l&amp;rsquo;instabilité en l&amp;rsquo;absence de directives gouvernementales. Une interdiction de trois ans de la Nigerian Premier Basketball League imposée par une décision de justice a ajouté au pandémonium, alors que les sponsors cherchaient la sécurité en annulant leurs relations. En conséquence, le gouvernement déçu n&amp;rsquo;a vu aucune autre option que d&amp;rsquo;imposer une interdiction de deux ans sur toutes les activités de basket-ball, ce qui semblait justifiable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;équipe féminine, qui avait menacé de cesser de jouer pour le Nigeria, a publié un communiqué de presse le 20 mai 2022, exprimant son mécontentement face à la décision du gouvernement de les empêcher de participer à la Coupe du monde féminine de basket-ball en Australie. L&amp;rsquo;équipe D&amp;rsquo;Tigress a souligné ses récentes réalisations dans un communiqué, notamment sa victoire au championnat Afrobasket 2021 au Cameroun. Malgré les menaces précédentes de l&amp;rsquo;équipe de cesser de jouer pour le pays, sa nouvelle position fait néanmoins allusion à une solution possible à la crise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rappelons qu&amp;rsquo;en 2010, l&amp;rsquo;ancien président du Nigeria, Goodluck Jonathan, a imposé une interdiction aux équipes nationales de football de participer à des matchs internationaux à la suite d&amp;rsquo;une précédente performance humiliante en Coupe du monde. L&amp;rsquo;interdiction a forcé la Fédération nigériane de football à se réformer et l&amp;rsquo;équipe nationale masculine a remporté la coupe AFCON contre le Burkina Faso en 2013. La récente interdiction du gouvernement pourrait être un autre événement historique qui rime. Néanmoins, il est peu probable que l&amp;rsquo;administration Buhari annule la décision de si tôt.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Insécurité : 1635 personnes kidnappées dans le nord du Nigeria</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/</link>
        <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/gunmen.png" alt="Featured image of post Insécurité : 1635 personnes kidnappées dans le nord du Nigeria" /&gt;&lt;p&gt;Des explosions aux enlèvements, les Nigérians deviennent rapidement une espèce en voie de disparition en Afrique subsaharienne. Bien que, selon HumAngle, 1 billion de nairas aient été alloués aux opérations de défense en 2022, le pays souffre toujours de groupes terroristes et de bandits interdits à travers le pays. StatiSense, une société de données basée au Nigéria, donne un aperçu de la démographie géographique de ces attaques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selon StatiSense, le Nord-Ouest et le Centre-Nord sont les principales régions géopolitiques où ces crimes ont été perpétrés. Le Nord représentait 89,5% (1635) de tous les kidnappés au Nigéria, un ratio stupéfiant de 545:64 par rapport au Sud, qui en comptait 192. Étonnamment, le Nord-Est, qui a été une base pour des attaques terroristes au cours de la dernière décennie, ne comptait que 4,46% des kidnappés du nord, contrairement au nord-ouest et au centre-nord, qui étaient en tête de liste avec respectivement 837 et 725 kidnappés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne le Nord-Ouest, l&amp;rsquo;attaque ferroviaire Abuja-Kaduna est un exemple symbolique de l&amp;rsquo;état détérioré de la sécurité de Kaduna. L&amp;rsquo;attaque infâme a été responsable de la mort de huit Nigérians et de l&amp;rsquo;enlèvement de 168 passagers. La route automobile Abuja-Kaduna porte le même évangile; les reportages et les reportages vidéo ont décrit l&amp;rsquo;itinéraire comme un itinéraire pour ceux qui sont aussi audacieux que Beauchamp. De plus, Katsina et Zamfara faisaient également partie du top 3 des États avec le plus grand nombre de kidnappés, tous appartenant au Nord-Ouest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De même, l&amp;rsquo;État du Niger dans le centre-nord continue d&amp;rsquo;être identifié dans les médias grand public avec des attaques aveugles contre des communautés déjà improvisées. Dans les 17 premiers jours du premier trimestre, le gouverneur de l&amp;rsquo;État, Sani Bello, a déclaré que 300 communautés avaient été attaquées dans les États du Niger et que 220 personnes avaient été tuées tandis que 200 avaient été enlevées, dont 3 expatriés chinois. Malheureusement, ce ne sont que l&amp;rsquo;une des nombreuses attaques qui affligent l&amp;rsquo;État. Néanmoins, il a également été signalé que les deux États les plus pacifiques du pays étaient Nassarawa et Gombe, qui appartiennent tous deux respectivement au centre-nord et au nord-est.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant que pays déjà connu pour sa corruption notoire et son sens des mœurs détérioré, l&amp;rsquo;insécurité dans le pays atténuera son développement et dissuadera probablement les futurs investisseurs ou expatriés d&amp;rsquo;investir leur temps et leur argent dans une zone de sécurité volatile.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
