<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/</link>
        <description>Recent content on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2023: Peter Obi révèle une campagne de diffamation à son encontre et se retire de la bataille des billets du parti</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/2023-peter-obi-r%C3%A9v%C3%A8le-une-campagne-de-diffamation-%C3%A0-son-encontre-et-se-retire-de-la-bataille-des-billets-du-parti/</link>
        <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/2023-peter-obi-r%C3%A9v%C3%A8le-une-campagne-de-diffamation-%C3%A0-son-encontre-et-se-retire-de-la-bataille-des-billets-du-parti/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/2023-peter-obi-r%C3%A9v%C3%A8le-une-campagne-de-diffamation-%C3%A0-son-encontre-et-se-retire-de-la-bataille-des-billets-du-parti/peter-obi.webp" alt="Featured image of post 2023: Peter Obi révèle une campagne de diffamation à son encontre et se retire de la bataille des billets du parti" /&gt;&lt;p&gt;Bien qu&amp;rsquo;il semble avoir un grand nombre d&amp;rsquo;abonnés sur les réseaux sociaux, de sorte qu&amp;rsquo;une campagne #1MillionManMarch a été créée en sa faveur; L&amp;rsquo;espoir présidentiel nigérian, Peter Obi, a renoncé à son aspiration à se présenter pour l&amp;rsquo;un des principaux partis politiques du pays, le People&amp;rsquo;s Democratic Party (PDP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le PDP et l&amp;rsquo;APC sont les deux plus grands partis politiques du pays riche en pétrole, et ils sont comparables aux partis républicain et démocrate aux États-Unis en termes de domination. Gagner les primaires présidentielles de n&amp;rsquo;importe quel parti, cependant, nécessite plus que la simple publication de notes de service. L&amp;rsquo;argent et, dans la plupart des cas, le sentiment tribal et religieux peuvent influencer le résultat des primaires dans l&amp;rsquo;un ou l&amp;rsquo;autre des deux principaux partis, comme le montrent la plupart des élections primaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un grand quotidien du pays, le Sahara Reporters, a précédemment affirmé que Peter Obi pourrait se retirer des primaires. Selon la source, l&amp;rsquo;aspirant à la présidence pourrait se retirer du concours pour le ticket présidentiel du PDP en raison d&amp;rsquo;une faible probabilité de remporter l&amp;rsquo;investiture du parti. Ils ont déclaré que Peter Obi était prêt à abandonner le parti pour ceux qui sont disposés et capables de dépenser de l&amp;rsquo;argent pour obtenir les votes des délégués lors de la primaire du parti ce week-end.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juste au moment où la journée touchait à sa fin, People Gazette a affirmé que Peter Obi avait confirmé un gang contre lui, l&amp;rsquo;excluant de la course contre les 14 autres espoirs confirmés du parti. Il devrait révéler la nouvelle plate-forme à partir de laquelle il lancerait sa campagne présidentielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;identité du parti n&amp;rsquo;a cependant pas encore été révélée.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Salvador Ramos, 18 ans, tue sa grand-mère et des élèves d&#39;une ancienne école lors d&#39;une fusillade au Texas</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/salvador-ramos-18-ans-tue-sa-grand-m%C3%A8re-et-des-%C3%A9l%C3%A8ves-dune-ancienne-%C3%A9cole-lors-dune-fusillade-au-texas/</link>
        <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/salvador-ramos-18-ans-tue-sa-grand-m%C3%A8re-et-des-%C3%A9l%C3%A8ves-dune-ancienne-%C3%A9cole-lors-dune-fusillade-au-texas/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/salvador-ramos-18-ans-tue-sa-grand-m%C3%A8re-et-des-%C3%A9l%C3%A8ves-dune-ancienne-%C3%A9cole-lors-dune-fusillade-au-texas/shooting.jpg" alt="Featured image of post Salvador Ramos, 18 ans, tue sa grand-mère et des élèves d&#39;une ancienne école lors d&#39;une fusillade au Texas" /&gt;&lt;p&gt;Salvador Ramos, un tireur de 18 ans, s&amp;rsquo;est livré à une fusillade à Uvalde, au Texas, le mardi 24 mai 2022, tuant 15 personnes à la Robb Elementary School. Le tireur était un ancien élève de l&amp;rsquo;école et avait déjà été accusé du meurtre de sa grand-mère.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;agresseur, qui aurait été abattu par des agents de sécurité, est entré dans l&amp;rsquo;école primaire et a brutalement assassiné des enfants âgés de 5 à 11 ans ainsi qu&amp;rsquo;un enseignant. Une femme a également été signalée comme étant dans un état critique et est soignée à l&amp;rsquo;hôpital universitaire de San Antonio. L&amp;rsquo;hôpital l&amp;rsquo;a d&amp;rsquo;abord annoncé sur les réseaux sociaux, en disant:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nous avons reçu deux patients de la fusillade à Robb Elementary à Uvalde, un enfant et un adulte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le statut de la femme de 66 ans est passé à critique dans les mises à jour ultérieures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le président des États-Unis est susceptible de faire des commentaires sur le sujet ce soir, selon l&amp;rsquo;attachée de presse de la Maison Blanche, Karine Jean-Pierre, et a présenté ses plus sincères condoléances à la famille touchée:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ses prières accompagnent les familles touchées par ce terrible événement, et il prendra la parole ce soir à son retour à la Maison Blanche.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En outre, le gouverneur du Texas, Greg Abbott, a félicité ceux qui ont aidé à arrêter la fusillade et a exprimé l&amp;rsquo;indignation des Texans face à la tragique tragédie. La Division de la gestion des urgences du Texas, selon le gouverneur, fournira les ressources nécessaires aux responsables concernés pour aider à atténuer les effets de l&amp;rsquo;atrocité des tirs.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>IPOB: &lt;&lt;Le Nigeria doit être politiquement décentralisé&gt;&gt; - Adamu Garba bout sur la mort de Fatima</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/ipob-le-nigeria-doit-%C3%AAtre-politiquement-d%C3%A9centralis%C3%A9-adamu-garba-bout-sur-la-mort-de-fatima/</link>
        <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/ipob-le-nigeria-doit-%C3%AAtre-politiquement-d%C3%A9centralis%C3%A9-adamu-garba-bout-sur-la-mort-de-fatima/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/ipob-le-nigeria-doit-%C3%AAtre-politiquement-d%C3%A9centralis%C3%A9-adamu-garba-bout-sur-la-mort-de-fatima/adamu-garba.jpg" alt="Featured image of post IPOB: &lt;&lt;Le Nigeria doit être politiquement décentralisé&gt;&gt; - Adamu Garba bout sur la mort de Fatima" /&gt;&lt;p&gt;Malgré le fait qu&amp;rsquo;Emma Powerful, la porte-parole du groupe terroriste proscrit du Nigeria, les Indigenious People of Biafra (IPOB), a nié le meurtre d&amp;rsquo;une habitante du Nord nommée Fatima ; de nombreux militants des droits politiques continuent de condamner l&amp;rsquo;incident, citant un double standard perçu dans la manière dont la justice sociale du pays est administrée. De nombreux habitants du Nord, comme Adamu Garba, un ancien membre de l&amp;rsquo;APC et candidat à la présidence, ont déclaré sur les réseaux sociaux que le Nigeria ne peut pas fonctionner sans une décentralisation appropriée et une décentralisation du pouvoir vers les États et les régions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fatima, une mère enceinte, aurait été tuée par des terroristes de l&amp;rsquo;IPOB dans l&amp;rsquo;État d&amp;rsquo;Anambra, selon les médias sociaux. La femme serait originaire de l&amp;rsquo;État d&amp;rsquo;Adamawa et une musulmane pieuse qui vit dans la zone politique du sud-est du Nigéria. Cette tragédie odieuse s&amp;rsquo;est produite une semaine seulement après l&amp;rsquo;assassinat d&amp;rsquo;un membre du Congrès local. IPOB et sa composante militante, le Eastern Security Network, ont été critiqués pour leurs atrocités croissantes contre les peuples autochtones et non autochtones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adamu Garba s&amp;rsquo;est rendu sur les réseaux sociaux pour exprimer son chagrin face à la perte :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dans le monde entier, il n&amp;rsquo;y a jamais eu d&amp;rsquo;organisation terroriste aussi lâche que l&amp;rsquo;IPOB. Plus important encore, personne n&amp;rsquo;est plus enclin à l&amp;rsquo;autodestruction que ses partisans silencieux. Fatima, horriblement assassinée, et ses enfants viennent de mon état, Adamawa. Je veux dire, sommes-nous vraiment dans le même pays ? Le double standard est inimaginable. Il semble que la vie au Nigeria comporte deux niveaux.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il a ensuite souligné l&amp;rsquo;hypocrisie des militants des droits de l&amp;rsquo;homme sur les réseaux sociaux, citant la récente justice dans la jungle contre un chrétien professant à Sokoto pour un blasphème présumé contre le prophète de la religion islamique. Adamu Garba a peut-être été agacé par l&amp;rsquo;épisode, qui a fait l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;une notoriété internationale ; car selon lui, aucune réponse équivalente n&amp;rsquo;a été apportée à la mort de Fatima. En conséquence, Adamu Garba a recommandé que le pouvoir soit dispersé afin de donner à chacun un sentiment d&amp;rsquo;appartenance et de sécurité :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Plus vite nous nous rendrons compte que le Nigéria a besoin d&amp;rsquo;une décentralisation politique complète et que chacun devrait prendre soin de sa région, mieux ce sera pour nous. Pourquoi des gens comme Fatima et d&amp;rsquo;autres personnes en danger à Anambra ne peuvent-ils pas rentrer chez eux puisque le gouvernement ne les protège pas ou ne se soucie même pas d&amp;rsquo;eux ? Nous devrions arrêter de faire semblant ou d&amp;rsquo;essayer d&amp;rsquo;être politiquement corrects. Ce pays n&amp;rsquo;est pas conçu pour l&amp;rsquo;égalité et l&amp;rsquo;équité pour tous les citoyens.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;insécurité a augmenté ces dernières années dans ce pays d&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest, stimulée par les idéologies religieuses et politiques. Malgré l&amp;rsquo;allocation d&amp;rsquo;un billion de nairas pour lutter contre la menace, l&amp;rsquo;insécurité persiste dans la plupart des régions du pays.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Politique de confidentialité</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/politique-de-confidentialit%C3%A9/</link>
        <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/politique-de-confidentialit%C3%A9/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;politique-de-confidentialité-pour-the-south-atlantic-news&#34;&gt;Politique de confidentialité pour The South Atlantic News&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Chez The South Atlantic News, accessible depuis &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://thesanews.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://thesanews.com&lt;/a&gt;, l&amp;rsquo;une de nos principales priorités est la confidentialité de nos visiteurs. Ce document de politique de confidentialité contient des types d&amp;rsquo;informations qui sont collectées et enregistrées par The South Atlantic News et comment nous les utilisons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez des questions supplémentaires ou souhaitez plus d&amp;rsquo;informations sur notre politique de confidentialité, n&amp;rsquo;hésitez pas à nous contacter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette politique de confidentialité s&amp;rsquo;applique uniquement à nos activités en ligne et est valable pour les visiteurs de notre site Web en ce qui concerne les informations qu&amp;rsquo;ils partagent et/ou collectent dans The South Atlantic News. Cette politique ne s&amp;rsquo;applique pas aux informations collectées hors ligne ou via des canaux autres que ce site Web.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;consentement&#34;&gt;Consentement&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En utilisant notre site Web, vous consentez par la présente à notre politique de confidentialité et acceptez ses conditions.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;informations-que-nous-collectons&#34;&gt;Informations que nous collectons&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les informations personnelles que vous êtes invité à fournir, et les raisons pour lesquelles vous êtes invité à les fournir, vous seront précisées au moment où nous vous demanderons de fournir vos informations personnelles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous nous contactez directement, nous pouvons recevoir des informations supplémentaires vous concernant telles que votre nom, votre adresse e-mail, votre numéro de téléphone, le contenu du message et/ou des pièces jointes que vous pouvez nous envoyer, et toute autre information que vous pouvez choisir de fournir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque vous créez un compte, nous pouvons vous demander vos coordonnées, y compris des éléments tels que le nom, le nom de l&amp;rsquo;entreprise, l&amp;rsquo;adresse, l&amp;rsquo;adresse e-mail et le numéro de téléphone.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;comment-nous-utilisons-vos-informations&#34;&gt;Comment nous utilisons vos informations&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous utilisons les informations que nous recueillons de diverses manières, notamment pour :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fournir, exploiter et maintenir notre site Web&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Améliorer, personnaliser et développer notre site Web&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comprendre et analyser la façon dont vous utilisez notre site Web&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Développer de nouveaux produits, services, caractéristiques et fonctionnalités&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Communiquer avec vous, directement ou par l&amp;rsquo;intermédiaire de l&amp;rsquo;un de nos partenaires, y compris pour le service client, pour vous fournir des mises à jour et d&amp;rsquo;autres informations relatives au site Web, et à des fins de marketing et de promotion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous envoyer des e-mails&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trouver et prévenir la fraude&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;fichiers-journaux&#34;&gt;Fichiers journaux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The South Atlantic News suit une procédure standard d&amp;rsquo;utilisation des fichiers journaux. Ces fichiers enregistrent les visiteurs lorsqu&amp;rsquo;ils visitent des sites Web. Toutes les sociétés d&amp;rsquo;hébergement le font et font partie de l&amp;rsquo;analyse des services d&amp;rsquo;hébergement. Les informations collectées par les fichiers journaux incluent les adresses IP (protocole Internet), le type de navigateur, le fournisseur d&amp;rsquo;accès Internet (FAI), l&amp;rsquo;horodatage, les pages de renvoi/sortie et éventuellement le nombre de clics. Ceux-ci ne sont liés à aucune information personnellement identifiable. Le but de l&amp;rsquo;information est d&amp;rsquo;analyser les tendances, d&amp;rsquo;administrer le site, de suivre le mouvement des utilisateurs sur le site Web et de recueillir des informations démographiques.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cookies-et-balises-web&#34;&gt;Cookies et balises Web&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Comme tout autre site Web, The South Atlantic News utilise des « cookies ». Ces cookies sont utilisés pour stocker des informations, y compris les préférences des visiteurs et les pages du site Web auxquelles le visiteur a accédé ou visité. Les informations sont utilisées pour optimiser l&amp;rsquo;expérience des utilisateurs en personnalisant le contenu de notre page Web en fonction du type de navigateur des visiteurs et/ou d&amp;rsquo;autres informations.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nos-partenaires-publicitaires&#34;&gt;Nos partenaires publicitaires&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Certains annonceurs de notre site peuvent utiliser des cookies et des balises Web. Nos partenaires publicitaires sont listés ci-dessous. Chacun de nos partenaires publicitaires a sa propre politique de confidentialité pour ses politiques sur les données des utilisateurs. Pour un accès plus facile, nous avons établi un lien hypertexte vers leurs politiques de confidentialité ci-dessous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://policies.google.com/technologies/ads&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://policies.google.com/technologies/ads &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;politiques-de-confidentialité-des-partenaires-publicitaires&#34;&gt;Politiques de confidentialité des partenaires publicitaires&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez consulter cette liste pour trouver la politique de confidentialité de chacun des partenaires publicitaires de The South Atlantic News.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les serveurs publicitaires ou réseaux publicitaires tiers utilisent des technologies telles que les cookies, JavaScript ou les balises Web qui sont utilisées dans leurs publicités et liens respectifs qui apparaissent sur The South Atlantic News, qui sont envoyés directement au navigateur des utilisateurs. Ils reçoivent automatiquement votre adresse IP lorsque cela se produit. Ces technologies sont utilisées pour mesurer l&amp;rsquo;efficacité de leurs campagnes publicitaires et/ou pour personnaliser le contenu publicitaire que vous voyez sur les sites Web que vous visitez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez que The South Atlantic News n&amp;rsquo;a aucun accès ni aucun contrôle sur ces cookies qui sont utilisés par des annonceurs tiers.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;politiques-de-confidentialité-des-tiers&#34;&gt;Politiques de confidentialité des tiers&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La politique de confidentialité de South Atlantic News ne s&amp;rsquo;applique pas aux autres annonceurs ou sites Web. Ainsi, nous vous conseillons de consulter les politiques de confidentialité respectives de ces serveurs publicitaires tiers pour des informations plus détaillées. Il peut inclure leurs pratiques et instructions sur la façon de se retirer de certaines options.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez choisir de désactiver les cookies via les options de votre navigateur. Pour connaître des informations plus détaillées sur la gestion des cookies avec des navigateurs Web spécifiques, vous pouvez les trouver sur les sites Web respectifs des navigateurs.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;droits-de-confidentialité-ccpa-ne-vendez-pas-mes-informations-personnelles&#34;&gt;Droits de confidentialité CCPA (Ne vendez pas mes informations personnelles)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En vertu du CCPA, entre autres droits, les consommateurs californiens ont le droit de :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demander qu&amp;rsquo;une entreprise qui collecte les données personnelles d&amp;rsquo;un consommateur divulgue les catégories et les éléments spécifiques de données personnelles qu&amp;rsquo;une entreprise a collectées sur les consommateurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demander à une entreprise de supprimer toutes les données personnelles sur le consommateur qu&amp;rsquo;une entreprise a collectées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demander qu&amp;rsquo;une entreprise qui vend les données personnelles d&amp;rsquo;un consommateur ne vende pas les données personnelles du consommateur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous faites une demande, nous avons un mois pour vous répondre. Si vous souhaitez exercer l&amp;rsquo;un de ces droits, veuillez nous contacter.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;droits-de-protection-des-données-gdpr&#34;&gt;Droits de protection des données GDPR&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous souhaitons nous assurer que vous êtes pleinement conscient de tous vos droits en matière de protection des données. Chaque utilisateur a droit à ce qui suit :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le droit d&amp;rsquo;accès – Vous avez le droit de demander des copies de vos données personnelles. Nous pouvons vous facturer une somme modique pour ce service.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le droit de rectification – Vous avez le droit de nous demander de corriger toute information que vous jugez inexacte. Vous avez également le droit de nous demander de compléter les informations que vous jugez incomplètes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le droit à l&amp;rsquo;effacement – Vous avez le droit de nous demander d&amp;rsquo;effacer vos données personnelles, sous certaines conditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le droit de restreindre le traitement – Vous avez le droit de nous demander de restreindre le traitement de vos données personnelles, sous certaines conditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le droit de vous opposer au traitement – Vous avez le droit de vous opposer à notre traitement de vos données personnelles, sous certaines conditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le droit à la portabilité des données – Vous avez le droit de nous demander de transférer les données que nous avons collectées à une autre organisation, ou directement à vous, sous certaines conditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous faites une demande, nous avons un mois pour vous répondre. Si vous souhaitez exercer l&amp;rsquo;un de ces droits, veuillez nous contacter.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;informations-pour-les-enfants&#34;&gt;Informations pour les enfants&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une autre partie de notre priorité est d&amp;rsquo;ajouter une protection pour les enfants lors de l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;Internet. Nous encourageons les parents et les tuteurs à observer, participer et/ou surveiller et guider leur activité en ligne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The South Atlantic News ne collecte sciemment aucune information personnelle identifiable d&amp;rsquo;enfants de moins de 13 ans. Si vous pensez que votre enfant a fourni ce type d&amp;rsquo;informations sur notre site Web, nous vous encourageons vivement à nous contacter immédiatement et nous ferons de notre mieux. supprimer rapidement ces informations de nos dossiers.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Des inondations ont de nouveau frappé le KwaZulu-Natal, déplaçant des dizaines de personnes</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/des-inondations-ont-de-nouveau-frapp%C3%A9-le-kwazulu-natal-d%C3%A9pla%C3%A7ant-des-dizaines-de-personnes/</link>
        <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/des-inondations-ont-de-nouveau-frapp%C3%A9-le-kwazulu-natal-d%C3%A9pla%C3%A7ant-des-dizaines-de-personnes/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/des-inondations-ont-de-nouveau-frapp%C3%A9-le-kwazulu-natal-d%C3%A9pla%C3%A7ant-des-dizaines-de-personnes/flooding.jpg" alt="Featured image of post Des inondations ont de nouveau frappé le KwaZulu-Natal, déplaçant des dizaines de personnes" /&gt;&lt;p&gt;Une forte averse de pluie potentiellement mortelle a frappé la région du KwaZulu-Natal en Afrique du Sud un peu plus d&amp;rsquo;un mois après une précédente catastrophe. Plus de 437 personnes ont été tuées lors de la dernière inondation, plus de 13 000 maisons ont été partiellement ou complètement démolies et des biens d&amp;rsquo;une valeur de plusieurs centaines de millions d&amp;rsquo;euros ont été détruits. Malgré le fait que les habitants du KwaZulu-Natal tentent toujours de se remettre de leurs pertes, la pluie est revenue pour briser leur vie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les résidents ont été informés au cours du week-end que les précipitations pourraient atteindre 7,9 pouces dans certaines régions. Les conséquences de l&amp;rsquo;inondation ont dévasté les routes, les rendant impraticables et rendant toute fuite impossible. De plus, de nombreux ménages ont perdu l&amp;rsquo;électricité et de nombreuses personnes manquent de produits de première nécessité comme la nourriture et l&amp;rsquo;eau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs autorités ont exprimé leur chagrin pour les personnes déplacées par l&amp;rsquo;eau. De nombreuses personnes ont souligné que les déplacés sont privés d&amp;rsquo;eau potable depuis des jours car de nombreux centres de purification d&amp;rsquo;eau ont été détruits lors de l&amp;rsquo;inondation. Malgré cela, 82 centres de services ont été créés pour répondre aux besoins des personnes déplacées. En outre, le personnel de sécurité s&amp;rsquo;est activement impliqué pour aider les victimes à se rétablir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le cadre géologique du KwaZulu-Natal, selon des recherches géologiques, le rend vulnérable aux glissements de terrain et aux inondations. Selon certains récits, les récentes inondations sont également liées au changement climatique mondial et aux impacts humains sur l&amp;rsquo;environnement immédiat.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Monkeypox : le prochain mois de la fierté LGBT pourrait aggraver la situation</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/monkeypox-le-prochain-mois-de-la-fiert%C3%A9-lgbt-pourrait-aggraver-la-situation/</link>
        <pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/monkeypox-le-prochain-mois-de-la-fiert%C3%A9-lgbt-pourrait-aggraver-la-situation/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/monkeypox-le-prochain-mois-de-la-fiert%C3%A9-lgbt-pourrait-aggraver-la-situation/gay-monkeypox.jpg" alt="Featured image of post Monkeypox : le prochain mois de la fierté LGBT pourrait aggraver la situation" /&gt;&lt;p&gt;Monkeypox, un virus non endémique, se propage à travers l&amp;rsquo;Europe sans lien connu ou établi entre les cas. Actuellement, plus de 100 cas ont été identifiés en Allemagne, en Suisse, en Espagne, au Royaume-Uni et dans d&amp;rsquo;autres pays d&amp;rsquo;Europe. Bien que le monkeypox ait ses origines dans les jungles tropicales d&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest et centrale et se propage normalement par contact intime entre les humains et les animaux infectés, les scientifiques sont déconcertés par la récente épidémie en Europe. Des infections non liées de personnes qui semblent n&amp;rsquo;avoir aucun antécédent ensemble dans différents pays européens pourraient indiquer un mutant ou une mutation du virus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La communauté scientifique connaît le monkeypox en tant que virus. Il est lié au virus de la varicelle, qui a été éliminé du monde au cours des dernières décennies. Monkeypox a un taux de mortalité de 3% malgré la disponibilité des vaccins. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, la dernière épidémie, qui reste un mystère, pourrait indiquer que le virus a changé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalement, une épidémie en dehors de l&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest et du Centre serait imputée à quelqu&amp;rsquo;un qui a récemment visité l&amp;rsquo;Afrique de l&amp;rsquo;Ouest ou du Centre et est entré en contact avec des rongeurs comme les rats gambiens. La nouvelle épidémie, cependant, ne pouvait être liée à rien en dehors de l&amp;rsquo;Europe. En effet, de nouvelles études impliquent qu&amp;rsquo;il pourrait provenir d&amp;rsquo;un sauna gay à Madrid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enrinque Ruiz Escudero, ministre de la Santé de Madrid, a affirmé que les 30 nouveaux cas en Espagne pourraient être liés à un seul sauna pour adultes à Madrid. Les personnes infectées au Royaume-Uni se sont également révélées homosexuelles. Ainsi, un certain festival international en Belgique allègue que les trois cas découverts en Belgique ont été importés de pays contaminés, très probablement l&amp;rsquo;Espagne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Royaume-Uni, qui compte déjà 20 cas, a encouragé les homosexuels à surveiller les signes du virus. Étant donné qu&amp;rsquo;une célébration de la fierté gay devrait avoir lieu prochainement en juin, le gouvernement britannique pourrait être contraint de restreindre les activités de la communauté LGTBQ+. Cela en soi provoque déjà le chaos au sein de la communauté et au-delà.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>NBBF : Crise de leadership, menaces, interdictions et décadence du basket-ball au Nigeria</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/</link>
        <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/nbbf-crise-de-leadership-menaces-interdictions-et-d%C3%A9cadence-du-basket-ball-au-nigeria/men-team.jpg" alt="Featured image of post NBBF : Crise de leadership, menaces, interdictions et décadence du basket-ball au Nigeria" /&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement fédéral du Nigéria a décidé d&amp;rsquo;interdire toutes les activités de basket-ball dans le pays et toutes les équipes de basket-ball nigérianes de participer à des compétitions internationales afin de lutter contre la décadence sportive du pays. Compte tenu des informations selon lesquelles l&amp;rsquo;administration de la Fédération nigériane de basketball (NBBF) est chaotique et manque de direction, cette décision n&amp;rsquo;est pas surprenante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On dit que deux dirigeants et deux conseils d&amp;rsquo;administration dirigent le corps, aucune des parties n&amp;rsquo;étant disposée à céder le contrôle à l&amp;rsquo;autre. Selon un communiqué de presse du ministère de la Jeunesse et du Développement des Sports, l&amp;rsquo;équipe nationale masculine s&amp;rsquo;est engagée à cesser de jouer pour le Nigeria à moins qu&amp;rsquo;un certain membre ne soit retiré de la NBBF. La moitié des joueuses de D&amp;rsquo;Tigress ont annoncé leur désir d&amp;rsquo;abandonner l&amp;rsquo;équipe nationale malgré leur qualification pour la Coupe du monde de basket féminin, confirmant la tourmente du leadership de l&amp;rsquo;instance. Malgré des tentatives répétées pour atténuer le problème et améliorer le sport au Nigeria, tous les efforts ont échoué.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré les efforts du gouvernement fédéral pour résoudre la situation de leadership, le mantra &amp;laquo;pas de politique dans le football&amp;raquo; de la FIBA interdit aux gouvernements d&amp;rsquo;interférer dans les activités de basket-ball. La fédération de basket-ball a continué à suivre la voie de l&amp;rsquo;anarchie et de l&amp;rsquo;instabilité en l&amp;rsquo;absence de directives gouvernementales. Une interdiction de trois ans de la Nigerian Premier Basketball League imposée par une décision de justice a ajouté au pandémonium, alors que les sponsors cherchaient la sécurité en annulant leurs relations. En conséquence, le gouvernement déçu n&amp;rsquo;a vu aucune autre option que d&amp;rsquo;imposer une interdiction de deux ans sur toutes les activités de basket-ball, ce qui semblait justifiable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;équipe féminine, qui avait menacé de cesser de jouer pour le Nigeria, a publié un communiqué de presse le 20 mai 2022, exprimant son mécontentement face à la décision du gouvernement de les empêcher de participer à la Coupe du monde féminine de basket-ball en Australie. L&amp;rsquo;équipe D&amp;rsquo;Tigress a souligné ses récentes réalisations dans un communiqué, notamment sa victoire au championnat Afrobasket 2021 au Cameroun. Malgré les menaces précédentes de l&amp;rsquo;équipe de cesser de jouer pour le pays, sa nouvelle position fait néanmoins allusion à une solution possible à la crise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rappelons qu&amp;rsquo;en 2010, l&amp;rsquo;ancien président du Nigeria, Goodluck Jonathan, a imposé une interdiction aux équipes nationales de football de participer à des matchs internationaux à la suite d&amp;rsquo;une précédente performance humiliante en Coupe du monde. L&amp;rsquo;interdiction a forcé la Fédération nigériane de football à se réformer et l&amp;rsquo;équipe nationale masculine a remporté la coupe AFCON contre le Burkina Faso en 2013. La récente interdiction du gouvernement pourrait être un autre événement historique qui rime. Néanmoins, il est peu probable que l&amp;rsquo;administration Buhari annule la décision de si tôt.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Insécurité : 1635 personnes kidnappées dans le nord du Nigeria</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/</link>
        <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/ins%C3%A9curit%C3%A9-1635-personnes-kidnapp%C3%A9es-dans-le-nord-du-nigeria/gunmen.png" alt="Featured image of post Insécurité : 1635 personnes kidnappées dans le nord du Nigeria" /&gt;&lt;p&gt;Des explosions aux enlèvements, les Nigérians deviennent rapidement une espèce en voie de disparition en Afrique subsaharienne. Bien que, selon HumAngle, 1 billion de nairas aient été alloués aux opérations de défense en 2022, le pays souffre toujours de groupes terroristes et de bandits interdits à travers le pays. StatiSense, une société de données basée au Nigéria, donne un aperçu de la démographie géographique de ces attaques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selon StatiSense, le Nord-Ouest et le Centre-Nord sont les principales régions géopolitiques où ces crimes ont été perpétrés. Le Nord représentait 89,5% (1635) de tous les kidnappés au Nigéria, un ratio stupéfiant de 545:64 par rapport au Sud, qui en comptait 192. Étonnamment, le Nord-Est, qui a été une base pour des attaques terroristes au cours de la dernière décennie, ne comptait que 4,46% des kidnappés du nord, contrairement au nord-ouest et au centre-nord, qui étaient en tête de liste avec respectivement 837 et 725 kidnappés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne le Nord-Ouest, l&amp;rsquo;attaque ferroviaire Abuja-Kaduna est un exemple symbolique de l&amp;rsquo;état détérioré de la sécurité de Kaduna. L&amp;rsquo;attaque infâme a été responsable de la mort de huit Nigérians et de l&amp;rsquo;enlèvement de 168 passagers. La route automobile Abuja-Kaduna porte le même évangile; les reportages et les reportages vidéo ont décrit l&amp;rsquo;itinéraire comme un itinéraire pour ceux qui sont aussi audacieux que Beauchamp. De plus, Katsina et Zamfara faisaient également partie du top 3 des États avec le plus grand nombre de kidnappés, tous appartenant au Nord-Ouest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De même, l&amp;rsquo;État du Niger dans le centre-nord continue d&amp;rsquo;être identifié dans les médias grand public avec des attaques aveugles contre des communautés déjà improvisées. Dans les 17 premiers jours du premier trimestre, le gouverneur de l&amp;rsquo;État, Sani Bello, a déclaré que 300 communautés avaient été attaquées dans les États du Niger et que 220 personnes avaient été tuées tandis que 200 avaient été enlevées, dont 3 expatriés chinois. Malheureusement, ce ne sont que l&amp;rsquo;une des nombreuses attaques qui affligent l&amp;rsquo;État. Néanmoins, il a également été signalé que les deux États les plus pacifiques du pays étaient Nassarawa et Gombe, qui appartiennent tous deux respectivement au centre-nord et au nord-est.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant que pays déjà connu pour sa corruption notoire et son sens des mœurs détérioré, l&amp;rsquo;insécurité dans le pays atténuera son développement et dissuadera probablement les futurs investisseurs ou expatriés d&amp;rsquo;investir leur temps et leur argent dans une zone de sécurité volatile.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Russie : les États-Unis proposent de manipuler et de contrôler les gouvernements africains contre la Russie</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/</link>
        <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/russie-les-%C3%A9tats-unis-proposent-de-manipuler-et-de-contr%C3%B4ler-les-gouvernements-africains-contre-la-russie/usa-russia.jpg" alt="Featured image of post Russie : les États-Unis proposent de manipuler et de contrôler les gouvernements africains contre la Russie" /&gt;&lt;p&gt;Les États-Unis ont proposé un projet de loi pour manipuler ou punir les gouvernements africains et pour contrôler les ressources minérales du continent si l&amp;rsquo;influence russo-sino sur le continent continue d&amp;rsquo;augmenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du déploiement des drapeaux russes en Éthiopie au nombre croissant de partisans russo-sinos en Afrique, l&amp;rsquo;Occident semble perdre pied sur le continent. Les statistiques continuent de pointer vers le déclin de l&amp;rsquo;influence de l&amp;rsquo;Occident en Afrique, de sorte que; alors qu&amp;rsquo;en 2000, la France était la première destination pour l&amp;rsquo;importation de marchandises en Afrique ; en 2022, plus de 70 % des importations africaines proviennent actuellement de Chine. En outre, la Russie est désormais la première source d&amp;rsquo;importation d&amp;rsquo;armes de l&amp;rsquo;Afrique et est responsable de 49 % des exportations d&amp;rsquo;armes vers l&amp;rsquo;Afrique. Le conflit en cours entre la Russie et l&amp;rsquo;Ukraine met en évidence l&amp;rsquo;importance stratégique du continent dans la lutte entre l&amp;rsquo;Est et l&amp;rsquo;Ouest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La crise ukraino-russe en cours a également révélé la position de nombreux pays africains et de leurs citoyens concernant la crise. Lors de l&amp;rsquo;AGNU tenue pour une décision consensuelle sur les conflits russo-ukrainiens, les décisions des pays, notamment africains, de s&amp;rsquo;abstenir de la crise auraient pu être une source d&amp;rsquo;irritation pour les États-Unis. En outre, plusieurs citoyens africains, en ligne, ont également omis de critiquer le rôle de la Russie dans le conflit, nombre d&amp;rsquo;entre eux affirmant le double standard de l&amp;rsquo;Occident et de ses entreprises concernant les conflits entre Israël et la Palestine. Cela les place sur un terrain moral différent de celui des États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selon le projet de loi H.R.7311, les États-Unis chercheront à contrôler les ressources naturelles, les bases militaires et la sécurité du continent :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;.. contrôler les secteurs stratégiques en Afrique, tels que l&amp;rsquo;exploitation minière et d&amp;rsquo;autres formes d&amp;rsquo;extraction et d&amp;rsquo;exploitation des ressources naturelles, les bases militaires et autres accords de coopération en matière de sécurité, et les technologies de l&amp;rsquo;information et des communications.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cela pourrait être assimilé à une atteinte à la liberté d&amp;rsquo;association et à l&amp;rsquo;autodétermination des pays africains. Il semble que l&amp;rsquo;Afrique deviendrait un terrain par procuration pour une guerre des ressources entre l&amp;rsquo;Occident et l&amp;rsquo;Orient. En outre, le projet de loi propose d&amp;rsquo;influencer la politique des pays africains et de manipuler les gouvernements en fonction de son programme :&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;..manipuler les gouvernements africains et leurs politiques, ainsi que les opinions publiques et les préférences de vote des populations africaines et des groupes de la diaspora, y compris ceux des États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Après la promulgation du projet de loi, des rapports annuels seront établis pour les cinq prochaines années sur les activités de la Russie sur le continent, et des stratégies seront élaborées pour contrer les activités qui ne correspondent pas aux intérêts des États-Unis.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Les archives</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/les-archives/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/les-archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Esther Chukwuoha</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/profile/esther-chukwuoha/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/profile/esther-chukwuoha/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;esther-chukwuoha&#34;&gt;Esther Chukwuoha&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Un explorateur passionné de l&amp;rsquo;Afrique occidentale et australe qui raconte les histoires inconnues du continent d&amp;rsquo;un point de vue africain.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rechercher</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/rechercher/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/rechercher/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Tobi Balogun</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/profile/tobi-balogun/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/profile/tobi-balogun/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;tobi-balogun&#34;&gt;Tobi Balogun&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Un écrivain et scientifique des données qui aime utiliser les chiffres pour créer des histoires sur l&amp;rsquo;Afrique et l&amp;rsquo;Amérique du Sud.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
