<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>L&#39;inondation on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/tags/linondation/</link>
        <description>Recent content in L&#39;inondation on Les nouvelles de l&#39;Atlantique Sud</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thesanews.com/fr/tags/linondation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Flooding has struck KwaZulu-Natal once more, displacing dozens of people</title>
        <link>https://thesanews.com/fr/p/flooding-has-struck-kwazulu-natal-once-more-displacing-dozens-of-people/</link>
        <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://thesanews.com/fr/p/flooding-has-struck-kwazulu-natal-once-more-displacing-dozens-of-people/</guid>
        <description>&lt;img src="https://thesanews.com/fr/p/flooding-has-struck-kwazulu-natal-once-more-displacing-dozens-of-people/flooding.jpg" alt="Featured image of post Flooding has struck KwaZulu-Natal once more, displacing dozens of people" /&gt;&lt;p&gt;Une forte averse de pluie potentiellement mortelle a frappé la région du KwaZulu-Natal en Afrique du Sud un peu plus d&amp;rsquo;un mois après une précédente catastrophe. Plus de 437 personnes ont été tuées lors de la dernière inondation, plus de 13 000 maisons ont été partiellement ou complètement démolies et des biens d&amp;rsquo;une valeur de plusieurs centaines de millions d&amp;rsquo;euros ont été détruits. Malgré le fait que les habitants du KwaZulu-Natal tentent toujours de se remettre de leurs pertes, la pluie est revenue pour briser leur vie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les résidents ont été informés au cours du week-end que les précipitations pourraient atteindre 7,9 pouces dans certaines régions. Les conséquences de l&amp;rsquo;inondation ont dévasté les routes, les rendant impraticables et rendant toute fuite impossible. De plus, de nombreux ménages ont perdu l&amp;rsquo;électricité et de nombreuses personnes manquent de produits de première nécessité comme la nourriture et l&amp;rsquo;eau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs autorités ont exprimé leur chagrin pour les personnes déplacées par l&amp;rsquo;eau. De nombreuses personnes ont souligné que les déplacés sont privés d&amp;rsquo;eau potable depuis des jours car de nombreux centres de purification d&amp;rsquo;eau ont été détruits lors de l&amp;rsquo;inondation. Malgré cela, 82 centres de services ont été créés pour répondre aux besoins des personnes déplacées. En outre, le personnel de sécurité s&amp;rsquo;est activement impliqué pour aider les victimes à se rétablir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le cadre géologique du KwaZulu-Natal, selon des recherches géologiques, le rend vulnérable aux glissements de terrain et aux inondations. Selon certains récits, les récentes inondations sont également liées au changement climatique mondial et aux impacts humains sur l&amp;rsquo;environnement immédiat.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
